鄧達智誠意感動醫生男友 「這是我人生最快樂時刻」

鄧達智一直沒有公開談論及承認過是同性戀者，皆因一直顧及母親的想法，母親過身後，他已沒有什麼顧慮。關係曝光後，各有要面對的人和事，William笑言還未計好數，「Clement主要面對工作上的人，而我就要面對整條村，總有人想講『睇你點死！』不過恭唔恭喜都好，我不理會，我的人生又不是他們幫我過，其他人怎說沒有所謂。」未交換戒指前的一刻，William不停拍心口說有點緊張，還說：「我一直以為我已DO、DID、DONE，以前未想過會有這一天。」William表示，一早已決定好所有事，連平安紙都安排好。不過，engaged過後一切依舊，二人仍然分開居住，有自己的空間。「平安紙不會有改變，都是留給家人，有些東西不用打擾大家，大家有自己空間處理。我覺得人與人的關係不是婚姻，是伴侶，我相信沒有婚約都可以互相尊重地在一齊。」

William由欣賞Clement穿上白恤衫的背部線條開始，到欣賞他當上無國界醫生兼膽大無畏的內在美，認為一年時間已足夠認識他，亦因為Clement，William亦重新認識自己。「他發覺我愛情的經歷好幼稚，從沒有真正愛過，是因為互相認識的時間不夠。他要長時間觀察一個人，他曾經擔心我是情聖，被寵壞，做人太老練，觀察了一年，都足夠了。」真正推動William多走一步，是今年四月他獨自到西班牙徒步行聖雅各之路，藉此思考自己人生；當他五月下旬會合Clement後，就肯定二人關係。「從來沒有試過有深厚感情，由母親走了到自己患腸癌也是自己面對，我早已慣了自己面對生死，所以戒指買了還在忐忑，最後同自己講『想來想去都是他，人生苦短，只得一世，還想什麼？』走到人生這刻還找到伴侶，只要他願意、我願意，有事想做就做，日後未必再有機會做。」William現在見到他或是聽到他的聲音也覺得快樂，亦形容現在是人生裏最快樂的時刻，是踏實的快樂。

關係公開後，William正與Clement到了檳城吃榴槤，返港後，Clement要投入工作。問到Clement，訂婚對他有何影響？他說：「訂婚是一個形式，都OK的。基本上我得到的評語都很正面，病人、同事甚至舊同學都祝福我，是開心的，可能不正面的沒有同我講吧。」

作為公立醫院醫生，Clement坦言本想保持低調，無奈被公開亦沒有辦法，會積極面對。對於找到另一半，他笑言William身邊多朋友，沒想到他會留意自己，感到很意外。「他待人接物好真誠，很為朋友着想，所以擁有許多好朋友及知己，大家亦稱呼他為『大佬』。 他主動的性格遇上較被動的我，感覺上是一凹一凸，是可以合拍的，於是接受了他的約會。他對這段關係極度積極，初時差點被嚇怕。」